疑曾指「月入三萬 傻瓜才買樓」 工聯會主任涉虛報入息上訴得直

工聯會駐內地服務處主任潘志輝7年前向房屋委員會申請公屋時，沒有申報曾於香港電台做過兩日散工所賺取的1440元收入，而被裁定明知而作出虛假陳述罪成，被罰罰3700元。潘不服定罪提出上訴，法官早前裁定潘上訴得直。

而耐人尋味的是，在互聯網搜尋器輸入「潘志輝 公屋」，除了該新聞報導以外，亦有一篇4年前的「公屋潮文」，題為「住公屋比住私樓更好」，內容以第一身講述主角如何月入35,000元，仍選擇居於「石硤尾海景公屋」，享受便宜租金，還有「n個」好處，包括送仔女讀國際學校，反而「朋友」因供樓壓力，生活起居過得辛苦之餘，仔女更只能讀屋村學校，輸在起跑線，有樓階層只是表面風光而已。

文章4年前引起熱議，當時短短3日已有超過1,500個回覆，有人認為故事主角月入3萬5千元仍選擇入住公屋是浪費資源及自私的行為，公屋應留給有需要的低下階層入住，並指「竟然有人覺得住公屋好威」。

及後，有人由用戶名查證，指出該篇文章作者正是潘志輝本人，文章隨即被刪除。雖然潘志輝指文章不是本人所發表，帳戶被盜用。但該文章仍然與新聞事件相映成趣，全文如下：

一個地鐵站內的對話，看誰有本錢去串（寸）

話說琴晚約咗班大學同學喺旺角朗豪酒店食飯聚舊，食飯時有個做同行嘅A君不斷講佢上年喺屯門乜乜（龍城花園）買咗個單位，裝修點點點，如何升值點點點！成場變咗佢個talk show咁！

A君突然好認真咁講：「我層樓係升咗，但係一日未賣都係無用㗎，不如大家夾份啦！」既然見佢講得咁認真，我即刻話不如AA制啦！點知一位當年移居美國嘅同學就講：「挑，又話升咗幾多幾多，幾千蚊都俾唔起，我請！我係澳洲都係供緊樓，不過供款額只係入息25%，有啲錢剩，我請，唔駛多謝我啦！」

既然有傻佬認頭，我梗係食得唔好嘥啦，即刻講多謝！但係望一望阿A君，個樣好似死老豆咁款，我都費事理佢，因為就係你自己攞嚟衰，吹到自己有幾勁，一嘢畀人KO你！

跟住我同A君都係搭地鐵嘅關係，所以一齊行落地鐵站，在途中，A君問左我幾個問題：

A君: 咦，點解你早幾年突然唔做X公司而轉咗去Y公司？嗰間野出左名唔好pay㗎。

我：係呀！就係佢唔好pay先過去。

A君: 點解，你傻㗎？

我：唔係，因為個時X公司份人工啱啱超咗公屋入息上限，見佢又唔會有大幅加人工機會，咪轉過去第二間，平翻幾百，咪排隊上樓囉。

A君：吓！你無買樓㗎，點得㗎，住公屋，況且我哋個個同事都買咗，係得你唔買，第時無野講喎！

我：點唔得，你同我都有樓住，又唔使瞓街，乜人除咗樓之外冇其他話題咩？

A君：咁唔得㗎！你話俾我知住公屋有乜好處？

喺呢一刻，我真係發火。

我：哦，咁我講你知，不過講好處一定要對比，就攞你嚟對比啦！

A君：洗耳恭聽，我又想知我啲有樓人士有乜嘢可以差過你？

我：首先，我住石硤尾公屋，地鐵站上蓋，出地鐵口3分鐘到大堂， 5分鐘返到屋企；你，要坐地鐵去到荃灣再轉巴士，無一個鐘都返唔到屋企，聽朝晨咁早又爬起身返灣仔，你估你辛苦啲定我嘆啲？

第二，我同你人工家都差唔多，35k左右，但係你話一個月供18k左右，仲未計管理費，差餉地租，遲啲又話維修乜乜乜，而我就千九蚊租全包，屋企有乜事打個電話房署就有人上即時上來搞掂。

第三，我家每個月都多你萬六蚊洗，我就可以俾個仔讀私立小學國際班，五千幾蚊一個月，日日同鬼仔講英文，仲有我每個月仲可以儲返5k俾個仔第時去外國讀書。而你，只可以將啲錢送晒俾啲前業主，搞到個女要讀屯門屋村學校免費班，同啲雙非及屯門牛屎飛做同學，講普通話多過講廣東話，就算第二時你可以按層樓俾佢去外國讀書，都唔知佢有無pass到英文。

第四，仲有，我每年暑假都可以同家人去日本或歐洲旅行，你就只可以返廣東省短線團。

第五，幾十年後，大家住嘅地方都會變舊，我一句說話要搬新樓即刻批，你呢，就好似土瓜灣個呀婆咁，好似乞兒咁，對住電視台個cam大叫要人幫你重建啦！

A君：唔……

剛剛去到月台上面，我就向右坐觀塘線，A君就向左話坐荃灣線。

我：唔使唔啦，你每日都有三四粒鐘諗呢個問題，我就坐兩個站就落車，無呢d時間諗，下次再講啦！
（全文完）

而面對網民反應，樓主反駁「香港廢青」指幾年前排公屋時「入息係萬幾，完全符合資格」，上樓後再轉工重回「正常人工」，又表示現時薪金未過上限，「連倍半租都未使交，莫講雙倍租」。